\documentclass[11pt,a4paper]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyperref}
\geometry{margin=2.5cm}

\signature{Alaa Abdelbaki}
\address{Alaa Abdelbaki\\Avignon, France\\06 68 52 56 99\\\href{mailto:alaa.abdelbaki@outlook.com}{alaa.abdelbaki@outlook.com}}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{letter}{La Poste Groupe\\Direction Mon Compte\\À l'attention de l'équipe recrutement}

    \opening{Madame, Monsieur,}

    Actuellement étudiant en Master Informatique - spécialité Cloud et Systèmes Distribués à l'Université d'Avignon, je suis à la recherche d'une alternance à partir de septembre 2025 pour une durée de 12 mois, en rythme 2 semaines école / 2 semaines entreprise. Votre offre a retenu toute mon attention par la nature stratégique du produit, l'importance accordée à la sécurité, et l'environnement technologique stimulant.

    Au cours de mes précédentes expériences, j'ai travaillé comme développeur full-stack sur des projets mobiles et web, en utilisant principalement Flutter, NestJS, ExpressJS et NextJS. Ces expériences m'ont permis d'aborder tout le cycle de vie d'une application, de la conception d'interface jusqu'au déploiement, tout en collaborant avec des équipes pluridisciplinaires en méthode agile.

    Je maîtrise les bases du JavaScript et ai des connaissances solides en Git, CI/CD et systèmes Linux. Bien que je n'aie pas encore eu l'occasion de développer en Java dans un cadre professionnel, je suis très motivé à l'idée de monter rapidement en compétence. Ma rigueur, ma capacité d'adaptation, ainsi que mon intérêt particulier pour les problématiques de sécurité et d'authentification (dont Passkey et les systèmes comme Keycloak) seront des atouts pour contribuer efficacement aux missions de votre équipe.

    Rejoindre La Poste, entreprise engagée dans la transformation numérique et reconnue pour son impact sociétal, représente pour moi bien plus qu'un simple projet professionnel : une opportunité d'apprendre, de progresser, et d'avoir un impact concret.

    Je me tiens à votre disposition pour tout échange complémentaire et vous remercie pour l'attention portée à ma candidature.

    \vspace{2cm}
    \noindent\hfill Cordialement,\\[1em]
    \raggedleft
    \noindent\hfill Alaa Abdelbaki

\end{letter}

\end{document}
